【修例風波】6月至今共拘逾5800人 923人已被落案控告

【修例風波】6月至今共拘逾5800人 923人已被落案控告

5個多月以來警方共拘捕了逾5800人。
保安局局長李家超書面回覆立法會議員提問時表示，自今年6月9日至11月21日，警方在大型公眾活動中一共拘捕超過5800人，其中923人已被落案控告。

李家超書面回覆議員郭榮鏗及陳沛然的提問時指，由6月9日至11月21日止，警方在多場公眾集會和遊行中，包括違反《禁止蒙面規例》人士，共超過5800人被捕，其中923人已被落案控告。其中截至11月14日案件仍在調查中，包括保釋候查/拒絕保釋後獲釋候查人數達3508，167人獲無條件釋放。

李家超指，由今年6月初至今，香港有超過900宗示威、遊行和公眾集會，當中很多演變成暴力違法活動。

至於高等法院於11月22日就《禁止蒙面規例》的司法覆核裁定《緊急情況規例條例》不符合《基本法》及《禁止蒙面規例》違憲並失效，但同時就上述命令頒下暫緩執行命令，為期七天至11月29日。由10月5日至11月14日，共632人就有關《禁止蒙面規例》被捕，當中3人獲無條件釋放，95人進行司法程序。

計埋失蹤/被自殺既人，就唔止呢個數

包括保釋候查/拒絕保釋後獲釋候查人數達3508，167人獲無條件釋放。

仲有咁多人未踢保 都幾意外